[左膠去哪兒] 【不再恐同】北京志工送彩虹徽章 遭保全警察踢倒踩踏

【不再恐同】北京志工送彩虹徽章 遭保全警察踢倒踩踏

本周四（5月17日）是「國際不再恐同日」，不過昨天下午有中國網友到北京798藝術區派送彩虹徽章聲援時，卻遭保全驅趕，其中兩名女子更被踢倒在地。現場影片流出後，引發怒潮，有關注團體強烈譴責保全的行為，並對於向來以多元豐富的藝術活動和人文觀聞名的798藝術區發生這種事，感到震驚。

據網友爆料，事發於昨天下午4時許，有網友組織志願者到北京798藝術區派送彩虹徽章，聲援「國際不再恐同日」。他們抵達後卻發現有數輛警車停在當地，保全上前驅散人群，並禁止佩戴彩虹徽章的人士進入藝術區。其間，警方及保全與兩名女志願者發生肢體衝突，還將她們踢倒在地。目擊者稱，兩女倒地後還被踩踏，造成不同程度的擦傷。最後兩女和目擊證人被警方帶走。
此外，有知情者發文指，發起人當天下午3時多已在798藝術區內，卻在準備派發彩虹徽章時被保全看到，將他們趕出藝術區。
事件引發網友不滿，不少人紛紛在微博及臉書等社交平台發評論指摘：「打人的保全個資人肉（搜索）一下」、「我雖然不是，但是我支持啊，很支持！不讓玩？？！我特麼就玩」、「在我看來，這個地方並不開放，並不多元，打著開放多元的幌子賺錢，而在今天的一切都暴露出他們的粗魯野蠻。#北京798藝術區# 不好意思，世界很大，不缺你」雖然微博上的評論及轉發不停被刪除，但網民們仍堅持不停轉發。
有關注同志權益的組織隨即強烈譴責有關保全打人行為，認為「這不僅是對LGBT群體的尊嚴和權益的踐踏，也是對憲法規定的公民基本權力赤裸裸的踐踏」。LGBT群體指的是女同性戀者（Lesbian）、男同性戀者（Gay）、雙性戀者（Bisexual）與跨性別者（Transgender）的英文縮寫。
組織並指，中國政府多次在國際場合和新聞媒體中表示支持同志的權益，這些特勤人員的行為嚴重違背了這些支持的立場，798藝術區向來以多元豐富的藝術活動和人文觀而聞名，此事發生在今天的798藝術區，讓人震驚。 （國際中心／綜合外電報導）

This is

咩叫恐同